醫護界即將罷工！！！

試吓唔好講：「支持醫護」而係要「我同醫護一齊罷」！

【促請醫管局回應員工五大訴求 否則將發動工業行動】

面對武漢肺炎極有可能於社區爆發，醫院管理局（下稱醫管局）作為公營醫療體系的最大持分者，其員工必定首當其衝，容易受病毒感染。然而，醫管局員工陣線（下稱本會）認為現時醫管局的措施未能有效保障員工工作安全，置員工於危險中。

即使現時疫情尚未於本港爆發，本會已收到多宗醫管局員工的投訴，指出因應付大量武漢肺炎懷疑個案，導致近日多間醫院險象環生，但局方未有為疫症妥善做好準備，令員工工作環境危機四伏。一旦爆發社區疫情，員工只會面對更嚴峻的情況。因此，本會嚴正要求醫管局必須回應以下五大訴求，確保員工可於性命及健康不受威脅的情況下工作，否則本會將代表勞方，就資方未能保障員工工作環境安全而發起一系列工業行動。

為保證其員工及病人安全，醫管局絕對有責任向政府建議有效的防疫措施，阻止疫症於社區爆發。

本會促請醫管局就以下兩點向政府發出公開聲明施壓：

一· 禁止任何旅客經由中國入境

由於武漢肺炎的疫情已經在中國境內以驚人速度擴散，各大省市已出現大量患者和死亡個案。中國政府更連日宣布封城、旅遊禁令等極度強硬措施，足以證明武漢疫情已失去控制，病毒已散播至湖北以外的地區。與此同時，亞洲、美洲、歐洲、澳洲多個國家已出現經由中國傳入的確診個案，證明疫情已進一步擴大至中國以外的地方。

港大微生物學系講座教授袁國勇指出未來數日或是阻截病毒最後機會；港大感染及傳染病中心總監何柏良更表明支持全線「封內地關」，並指非常時期須用非常手段，稱封關為上策。如果香港政府遲遲不打算以強硬手段阻止病毒由中國傳入，勢將有更多染病個案湧入本港。武漢肺炎的潛伏期可長達兩星期，病徵輕微的隱形病人繼續在社區內活動，將大大提升社區爆發疫症的危機。屆時疫情無法受控制，香港公營醫療體系將會不堪負荷，市民的生命更會危在旦夕。多個醫學及傳染病學專家都表明需即時堵截病毒源頭，因此醫管局必須促請政府防患於未然，阻止更多潛在患者透過關口由中國進入香港，向醫護和香港市民散播病毒。

二· 呼籲全港市民戴口罩

香港政府於疫情蔓延之時繼續就「禁蒙面法」司法覆核案上訴，更疑為上訴勝算考量，因此未有大力向公眾宣傳全民戴口罩等個人防護措施。然而，為應對武漢肺炎的傳播，社會大眾必須明白於日常配戴口罩之重要性，並且切實執行，方能減少市民受感染及潛在患者散播病毒的機會，降低武漢肺炎於社區爆發的風險。為確保員工及大眾安全，醫管局必須全力阻止武漢肺炎於社區爆發，因此本會促請醫管局向政府施壓，並由政府官方呼籲全港市民戴口罩，以阻止病毒傳播。

除了向政府發聲明施壓，醫管局現時各種措施皆未能應付近日懷疑個案飆升的情況。本會促請醫管局就以下三點作出切實解決方案，確保員工工作環境的安全。

一· 提供足夠隔離病房，暫停非緊急服務

隨著香港出現更多武漢肺炎確診病例，懷疑個案數字亦直線上升，而每宗懷疑個案均需安置於獨立負壓病房，可見其需求非常急切。醫管局質素及安全總監鍾健禮於一月二十五日指出，負壓病房有 325 間，現時使用率為 6 成。社區爆發尚未出現，負壓病房的需求已相當緊張。當中，屯門醫院已經因負壓病房被佔用，令一名武漢肺炎患者要在普通病房逗留，增加醫護及其他病人感染的機會。當武漢肺炎的確診及疑似病例不斷增加，若負壓病房不敷應用，令本應受隔離的病人只能入住普通病房，將大大提高前線員工及其他病人受確診病人傳染的風險，亦增加工作環境的危險性。因此，本會要求醫管局暫停所有非緊急服務，以騰空更多病房作隔離病人之用，防止交叉感染出現。醫管局更應立即訂立清晰臨床指引，將情況穩定但需要住院照顧的非武漢肺炎病人移交私營醫療體系，集中公營醫療體系資源應付需要隔離的病人。

二· 嚴肅跟進病人逃走事件，確保工作環境安全

一月二十三日，多間媒體報導兩名疑似病患者疑因得知需要入院隔離後，嘗試逃離威爾斯親王醫院，最終被警員在院外阻截及帶回醫院。及後該兩位病人被證實為確診個案，因此逃離時有機會令附近員工受到感染。

本會對醫管局未有主動就以上事件作出預防措施予以強烈譴責。事件中醫護可能蒙受感染病毒的極大風險，可見現時工作環境之惡劣及危險。醫管局必須就未能提供安全工作環境給予醫管局員工負上全責，並要即時為有關員工提供補償方案，再訂立有效阻止事件重演的措施，保障其餘員工的安全。

三· 提供足夠配套予照顧隔離病人的醫護

本會收到多宗投訴，指病房的個人防護衣物、口罩等被鎖起，員工每次更換或取出防護衣物均需向當值上司申請。由於收到的投訴涉及多間醫院的多個病房，本會質疑醫管局多番強調有足夠防護衣物的說法是否屬實。現時前線醫護均對此措施感到驚慌，更令本身已經非常繁忙的工作徒添不必要的程序，情況令人擔憂。醫管局曾表明希望員工緊守崗位對抗疫情，卻連提供防護衣物這等最基本的措施，也未能給予員工信心。

另外，前線員工照顧隔離病人後，應該入住指定宿舍自我隔離，以避免將病毒傳染家人。質素及安全總監鍾健禮醫生於一月二十四日表示，目前在各聯網約有260多間房可作員工住宿。本會對此情況表示極度擔憂，尤其當醫管局曾稱隔離病床可增至1400張，260多間房絕對不足以供予照顧隔離病人的員工。鍾健禮醫生雖表示會為員工安排入住酒店，但傳媒亦有報導部分酒店對此作出拒絕。本會質疑醫管局後知後覺，尤其醫管局一月初已宣布隔離病床可增至1400張，但近日才就員工住宿開始作出安排，進度緩慢且無法跟上懷疑個案上升的速度。本會就種種配套不足對醫管局作出強烈譴責，並要求醫管局確保個人防護衣物供應持續，和及時提供宿舍予上述前線員工。

不幸中招即去狗屋揭開黑警口罩咳幾聲

【罷工計劃】

如果醫管局未能回應以上五大訴求，本會將會動議發動工業行動，現提出於二月三日開始、一連五日共兩階段的罷工計劃。

首階段為停止醫管局非緊急服務，在二月三日將採取惡劣天氣下之工作安排，平日於八號熱帶氣旋警告信號生效時無需上班的會員將會參與罷工，包括普通科門診職員及行政人員等；其他部門則按照部門內部就惡劣天氣所作出的當值安排（俗稱颱風更）上班，即假設二月三日已懸掛八號熱帶氣旋警告信號，如當日按照颱風更無需上班的會員則參與罷工。此階段為期一日，若醫管局於二月三日23:59分前依然未能就本會五大訴求提出切實解決方案，罷工計劃將立即進入第二階段。

第二階段為動員本會所有會員罷工，即涵蓋所有職系同事，令醫管局只能提供有限度緊急服務。此階段為期四日，若醫管局於二月七日前23:59分前繼續漠視本會五大訴求，本會不排除再將行動升級。

本會已於最短時間向會員發出會議通知書，按會章所規定的一星期後，即二月一日下午舉行特別會員大會。屆時，本會將與出席會員商議罷工計劃，並投票決定本會會否執行討論後之罷工計劃。

我等醫護人員無時無刻皆緊守崗位，今日的罷工計劃絕非置病人於不顧；相反，面對武漢肺炎在港爆發的威脅，我們必須確保醫院能保障員工及病人安全，絕不能默默等待無辜港人染病。本會嚴正呼籲醫管局正視本會代表醫管局員工提出的要求，作出適時的措施解決，並與員工同行，一同促請香港政府臨崖勒馬，立即禁止所有旅客經由中國入境及撤回「禁蒙面法」上訴，守護香港人的性命和健康。

醫管局員工陣線
二零二零年一月二十六日

==============================

與市民同行
更與每位員工同行
請加入我們，凝聚力量，對抗極權！
請填寫此Google Form：

會員確認信已陸續以電郵發出，請各同事留意電子郵箱及垃圾郵件信箱。

如有查詢，請以以下方式與本會聯絡
電郵地址： ha.employeesalliance@gmail.com
Telegram Channel:
Facebook:

我同醫護一齊罷工！！！

推

推！！！

推上熱門！

推呀

推！

支持幫你煲大佢！

推呀！

我同醫護一齊罷

齊罷工

我同醫護一齊罷！

推 一齊罷

支持醫護罷工

推！！！！！

Push!!!
我都罷

推！！

醫護和你罷

推推推

醫護加油

醫護罷工你我同行

[千載難逢機會］先行者罷工隊呼籲各位同時罷工支援醫護

我就罷撚硬架喇

我同醫護一齊罷
齊上齊落

Same here !!!!!

醫護我同你一齊罷

罷工呀

不封關就罷工

我同醫護一齊罷!

二月三日……咁遲……

我同醫護界一齊罷工！

二月三

醫護界唔罷工，兩個月後香港唔知會剩幾多人唔可以畀班狗官同有病大陸人咁樣做

一齊罷！

全民三罷，香港封關！
共同面對肺炎！齊上齊落！

一齊罷工！

標題黨咗少少喎

罷啦罷罷罷

行動post

我一定齊上齊落 同醫護一齊罷工

不過2月頭太遲 社區會大爆發

二月三會唔會太遲

全民罷工 要求封關

咪撚推哂個波比醫護啦你地 你地唔洗罷既？

二月三日先罷工，不如唔好罷啦，要嚟嘅大陸人都嚟咗啦……唉

齊上齊落 一齊罷

集中推呢個

支持，早一點罷可行嗎

push

其實大家有沒有諗過政府是故意不封關，故意放任醫護罷工，甚至希望繼續有大形遊行....

居心叵測，連登仔𨚫走去配合...

無錯！要一齊罷！

我準備好同醫護一齊罷工！

我同醫護一齊罷
講真的

我會陪你罷工
利申 航空界

Push

推左先睇

同醫護一齊罷

1月20日患者與女兒共進一餐，次日回港

我同醫護一齊罷工

罷工救港 功德無量
請加入工會

撐醫護！一齊罷！

齊上齊落 醫護手足不是condom

一齊罷

高危職業務必加入

海關
入境處
機場職員
航空公司
巴士
黨鐵

我同醫護一齊罷
醫護手足不是condom!!

我同醫護一齊擺

同醫護一齊罷！

2月3

????

一齊罷工!!

一齊罷工

一齊
齊上齊落

pppp

.我同醫護一齊罷

齊上齊落

罷工罷工

可唔可以早啲罷

一齊罷！
721 831 101 1111

太遲啦，我而家即刻同醫護界一齊辭職又點話
2月幾號先開始第一波罷工，都傳開晒啦

一星期後罷有啲遲，不過政府唔一定會開始咗罷工先回應嘅

我同醫護一齊罷

係咪先

政府應強制要求所有市民戴口罩
違者罰款 多次勸喻不果需判監
另外亦都要嚴懲炒賣口罩者及逃離隔離人士

唔罷工就有肺炎
好似係

立即罷工 不能再拖
醫護罷工 你我同行

一齊罷！！！！！

係，講得出做到得
利申: contract下個禮拜完

今次真係唔到醫管局自己去承受返d問題。醫管局d資源係用平價供應商、只要夠平就會簽合約。當然商家會提供品質合格証明才批、但往往當用落才開始發現有問題、例如廁紙係散開有粉陣、printer成日甩墨,藥物更加係選用大陸藥廠、品質已經大不如前。即使投訴左去職員信箱、但佢哋只係一拖再拖、唔肯正視問題、港人及職員真係自求多福了

Comment of the week!

pushhh

高官有黨 肺炎抗體
我地冇黨 罷工自保

Exactly 要咁講！
罷工自保！

和你罷

支持醫護全面罷工 !

不罷工, 不是人 !!!

如果真係為香港人著想, 今次罷工, 只會勝利.
不罷工, 就只會幫醫到中共權貴, 香港人全部都一齊死 !!

一定要罷工 ! 爭取封關 !

以及5大訴求 ! 沒民主, 寧可死 !

醫護要提早自己罷
Sick leave又好咩都好
2月3就擺明唔做

我同醫護一齊罷 ！

push 一齊罷

我要罷工

手腳利落啲

加油香港人

齊齊罷工 支持醫護

仲有學護

我同醫護一齊罷
醫護手足不是condom

我同醫護一齊罷
醫護不是condom!!

即將？2046？笑撚到酹尿！

唔鍾意聽，任屌，大力Ｄ

呢個post最完整

時間表

唔罷不是人

其實想知呢個工會係咪代表所有員工

唔封關就

罷得來廣東都封曬城，到時林鄭就回應訴求，封關

雖然好似慢左d, 會唔會中途被策反衰左

如果可以嘅話 有冇可能再早少少?
利申支持

醫護手足一齊罷
齊上齊落

同你地一齊罷啊！！！

推！！我地一齊罷

推推推！！我要罷工

*我哋唔罷工

我要同醫護一齊罷工！

全民三罷 刻不容緩

我同醫護一齊罷！！！

推
準備好同醫護一齊罷

我同醫護一齊罷！！！！！

先破後立一齊罷

831

罷工就做人民英雄

推
推
推

唔好等2月3號啦

已經準備好

推
Don't let me walk alone

罷工

推多次

可唔可以一野罷落去 之後先出聲

學生做唔到幾多，已經停咗課
與醫護同行

1240本港新聞最新整合：

車公簽文 林奠落台
填海華中止演唱會
迪士尼 海洋公園 封園
圖書館體育館將暫停
公立病房停止探訪
廣州封城

一齊罷囉，驚你呀

推
唔知罷工係咪要錢（假如政府唔出糧比罷工醫護），要錢就出聲

支持醫護人員罷工
無謂為極權政府賣命

G持齊上齊落

繼續推

我同醫護一齊罷工！

全民罷工

推
番工嘅都做唔到幾多
仲係放緊假
但一番得工就會加入一齊罷
但重點都係醫護要罷
文員仔罷幾多都唔會夠醫護罷咁大力

pish

全民大三罷

係醒就一早罷工，林鄭唔封關，我已經準備用生命值硬接換香港民主，願榮光歸香港！

全城罷

要罷就全港一齊罷！其他工會幾時岀聲

我同醫護一齊罷工！！

做得好 支持

一齊罷！！

要罷就一齊罷！

推上熱門

要罷一齊罷

:支持

一齊罷工！！！！

其係因為公會要開會員大會 跟返會章同法例
先可以令員工係法律保障下行動

你問我我都唔信法治但兄弟爬山咁多條路why not both
朝早罷工 夜晚去衝

香港人唔好再淨係響facebook轉貼篇文當支持左
醫護面對生死關頭仲要做大決定係好無助
聲援 派野 號召 做到乜做乜

……法律保障……罷工會犯法？會坐監？要令你寫遺書？

同醫護 一齊罷

我準備好同醫護一齊罷

罷工罷工罷工

yes, 齊上齊落

係要HA吹唔脹 係要員工團結好
無時間比人約好 咪又變返囚徒困境被人打散
邊個唔想社區爆發前逼到政府封關

罷

我真係吹脹，到2月3日先罷工，之前啲on9人已經嚟哂香港，到2月3日可能已經開始爆發，到時你哋又死死地氣返去開工，你覺得你哋最後罷得成工？我諗提早罷工最多無法律保障，令你無咗份工，但可以防止好多野。

支持

「 0129 」 三罷勢在必行！

「 0129 」 三罷勢在必行！

咁麻煩幫推

推己及人
「 0129 」 三罷勢在必行！

罷啦罷罷啦

要聲援！！！！！

up

我同醫護一齊罷 救香港救醫護

推呀
撐

有fd 做護士 下輪抽中佢去死 一到佢佢就直接辭職唔係罷工

721

坦白講，如果有咩錢銀需要，希望依方面都幫到啲

全力支持

抽唔中都應該罷

tui

「我同醫護一齊罷」！

冇學返
我陪醫護罷工

已經準備好同醫護一齊罷工

支持醫院罷工，準備好同你哋一齊罷

期望愈大，失望愈大

全港大罷工呀

全港大罷工

罷工唔止係醫護人員嘅責任

係全香港700萬市民嘅責任

全港三罷 刻不容緩

唔罷 下一個中招嘅好可能係你

香港人好鍾意返工

呢d咪高質

[封關否則醫護罷工] 九星連珠外憂內患踐踏中国大好時機

全港三罷

一齊罷工

嚴重過沙士

叫入境罷咪即封囉

搞咁多野咪又係想聚多啲人同時行動
香港人有幾多罷工經驗大家心知
好多人係想有人教點做 有咩方法成本低效果好
HA高層係低能到 幾十人ward得返幾個人而個經理report運作到 佢都會信
而HA咁大個機構亦有好多藍絲仆出黎頂更
唔夠多人同時做 咁罷工個效果咪抵消晒

推動到人嘅係鼓勵同教學 幫我地擋過咁多tg同橡膠既裝備全靠手足教學同戰術
但罷工係香港可以話係無前人 HA工會搵律師又搵其他行業公會傾 做到既真係得咁多

你問我自己去做衝衝子食膠蛋都未怕 但現實唔係個個都敢做
之前諗點樣令前線由只得學生變到咩人都有
宜家要諗點樣罷工唔係得幾個無負擔既人做